 19:54, 13 февраля 2019
В Иране десятки военных погибли врезультате взрыва
На юго-востоке Ирана подорвался автобус, перевозивший военных Корпуса стражей исламской революции. Об этом сообщает «Интерфакс» в среду, 13 февраля.Как передает агентство, 20 военнослужащих погибли, еще примерно столько же получили ранения.Взрыв, предположительно, устроил смертник, однако ни одна террористическая группировка пока ответственность за атаку на себя не взяла.В сентябре 2018 года в иранском городе Ахваз также произошел теракт: четверо злоумышленников открыли огонь по проходящему военному параду. Пострадали по меньшей мере 70 человек, сообщалось о 25 погибших. Ответственность на себя взяла террористическая группировка «Исламское государство» (ИГ, запрещена в России).Президент Ирана Хасан Роухани заявил, что за теракт ответственны союзники США в Персидском заливе. Отмечалось, что обвинения касались в первую очередь Саудовской Аравии, которая поддерживает оппозиционные силы в Ираке, Йемене, Ливане и Сирии. После этого Иран нанес ракетный удар по восточному берегу Евфрата в Сирии, где располагались объекты организаторов теракта на параде в городе Ахваз.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
